1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли в програмуванні потрібні для того, аби виконувати певні дії необхідну кількість раз, або до потрібного результату.
Завдяки ним можна перебрати певний масив інформації або запускати доти, доки ми не отримаємо потрібну нам дію/результат/дані.
Наприклад, через while() ми можемо виводити повідомлення юзеру (наприклад, промпт), доки юзер не введе цифрове значення, яке нам надалі потрібне для виконання функції.
 

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
Для того, щоб перебрати певну кількість змінних і взаємодіяти з цими даними використовували цикл for(). Наприклад, для того, аби перебрати кожну букву рядка і мати можливість їх змінювати окремо одну від іншої.
Цикл while() використовували, щоб в нього записати перевірку на тип даних, які користувач ввів через промпт. Якщо нам потрібно, або юзер ввів цифру, а не текст, такий цикл буде виводити промпт з проханням ввести цифру, доки юзер це не зробить.
Або можна використати do while, головна відмінність якого полягає в тому, що він обов'язково зпрацює мінімум 1 раз, навіть якщо всі умови виконано.



3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?
Явне перетворення типів даних у JS - це процес перетворення типів даних, наприклад, з рядкового на цифровий через прописаний розробником код, тобто, розробник сам вкахує  JS, що тип даних треба змінити. Неявне перетворення - це можливість JS власно перетворювати такі дані.